---
uuid:             17e059a8-825c-4944-a0ab-df6fe9fc77b6
layout:           post
title:            '少女们的战争 第二章 第一节 不靠谱的主从'
slug:             battlesofgirls-2-1
subtitle:         null
date:             '2014-11-24T12:00:00.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:43:13.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 2d-world
  - fanfiction
  - battlesofgirls

---


“宣告–

汝之身托吾麾下;

吾之命运附汝剑上

响应圣杯之召唤,遵从此意理者

回应我！”

第零日，午夜十一点五十分，远坂家的家主远坂凛此时并没有在床上休息，而是一股兴奋地准备着，准备了十年，今天，不，明天一定要召唤出最强的从者，赢得圣杯战争，窥探魔术师追求的根源，完成远坂家的夙愿。

这些誓词已经背过无数遍，但是为了准确无误，最后还是再排练一次。

“吾乃成就世间一切善行者

吾乃集世间万恶之总成者

缠绕三大言灵之七天

穿越抑制之轮出现吧！

天平的守护者！”

嗯，很好，完全没有任何疏漏，将所有都准备好，凛希望能够召唤出综合实力最强的Saber，最强的从者配合最强的Master。

十年前，她的父亲告别家庭，参加圣杯战争，不久便再无音讯，她的母亲头脑受到伤害而精神恍惚，在一年前终于解脱离世。

一下子失去父母的她，很快便收拾起难过的心情，撑起远坂家的一切。

远坂家训，时刻都要优雅从容。

悲伤，失落，颓废，不适合远坂凛。

没有时间消沉，十年，下一届的战争很快就会到来。

刻苦训练魔术，投入大把大把的钱购买宝石，在下一次的圣杯战争到达之前成为最优秀的魔术师，实现父亲，远坂家的追求，这才是流着远坂家族血液的人该做的。

将自己的思绪收回，差不多该到时间了。

凛伸出手，摆出帅气的施法姿势，第一印象很重要，必须让从者对自己有十足的尊敬，然后保持耳朵竖起，等待午夜钟声响起。

“咚，咚，咚。”

而随着与之同起的是凛认真严肃的声音。

“宣……”

然而，第一个字刚出口，大地一阵振动，一股强大的力量从天而降，穿破天花板，直击在法阵上，激起一阵灰尘，把凛呛的灰头土脸。

“怎么回事？”敌人这么快就攻进来了？从者还没召唤就被攻击，远坂家周围严密的法阵明显没挡住，这也太背了吧。

另一个认真的女声从扬起的灰尘中传出来。

“你是我的Master吗？”

居然是自己的从者，自己的灰头土脸看来不会给从者留下好印象，以后还怎么维持Master的尊严？

而从者在说完这句话后，也咳嗽了几下，凛不禁脸带粗线，她的从者也没给Master留下好印象。

当灰尘落下，凛终于可以好好观察自己的从者，也不得不让从者看到自己的狼狈。

映入凛眼中的是一个比自己略小的女孩子，留着一头帅气漂亮的双马尾，那双眼睛，那脸型，真是跟自己一样的帅气，当然都有那一违和的灰头土脸。

虽然从者很帅，但是凛的心瞬间跌倒冰点。怎么她的从者是一个中二乙女，这么小就拥有成为英灵资格的丰功伟绩？这么小能有多大本事？以后的路该怎么走？

“你这个从者怎么不按规定来，我还没开始召唤呢！”

“啊？我确实是听到Master的召唤才来的。”

难道是几分钟前的召唤演习？没听谁说过可以提前喊咒语的啊？

不过，现在这样子绝对不能让从者知道是自己犯的错误，不然自己就没威严了。整了整自己身上的灰尘，努力维持一副严肃表情。

“一定是你听错了！”不能给对方回应的机会。

“怎么称呼？什么职阶？有什么宝具？”

“菲特，Lancer。”Lancer伸出手把手中握着的金字塔“玩具”亮出来，“巴鲁迪修。”

唉，由于提早召唤，没能召唤出最强的Saber，而是这个奇怪的少女，手上的宝具怎么看都像是昂贵而不实用的玩具。

“行不行的……”

话还没说完，凛就感觉头昏脑胀，四肢无力，撑不住身体而软倒到地上，又沾上无数万恶的灰尘。

毫无Master的形象可言，凛逐渐消失的意识还想稍微反抗下，可是却无能为力。

“非常抱歉，忘了调节，巴鲁迪修……”

什么都听不到了。

当凛醒过来，已经是太阳当空的正午时候，刺眼的阳光让凛一时睁不开眼睛。

是梦，一定是梦。一定是召唤当晚太困睡着了，现在补召唤一下，就算不能召唤出最强的Saber，随便给个靠谱的也行啊。

“你终于醒来了。”

这个声音打碎了凛的幻想，而凛也能够看见站在床边的从者，好像叫菲特来的，完全没听说过有哪个英雄这么称呼。不想起来。

“你已经睡了一天半了，好担心你不再醒来。”

“什么，一天半！”凛大惊失色地坐起来。

“对不起，没来得及说明，巴鲁迪修，能够自动储存魔力，刚到时，是空的，吸收了你太多的魔力，导致你身体不适应，而强迫进入休眠。”

“不过这个功能很有用，可以让我在离开Master后长时间作业。”

这个很有用吗？

“那每次长时间作业回来，我都要躺上一天半？“

”不会了，我已经把巴鲁迪修调成小流量注入模式。“

那还差不多，浪费了一天的时间，现在肚子好饿啊。

不过不急，虽然对她的从者印象很差，但是既然都绑在一条船上了，那么就好好相处，先好好了解一下。而且自己的魔力这么充沛都被一下子吸干，毫无疑问，人不可貌相，这个小从者也有恐怖的实力。

“你……”

还没说完，Lancer就已经躺倒在凛床上，歪着头，有声无力地吐出一句。

“守了一天多，好累，而且我还有低血压。”

英灵还有低血压？有低血压的英灵？凛收回刚刚的想法，恨不得找块豆腐撞死自己。

似乎有点不放心，Lancer又朝着凛叮嘱道。

“如果有特殊情况，就用令咒把我叫醒。”

难道第一个令咒要用在叫英灵起床上，凛心中已经无力吐槽，真想马上就让她起来。

不过算了，她估计在自己睡觉的时候一直守着，而且睡觉前还算关心自己，就让她好好休息吧。

肚子好饿，不过还不是吃饭的时候，昨晚，还是前晚的那一撞，把远坂家的几乎所有魔术阵都瘫痪了。

召唤地是核心，所以几乎所有布下的魔法阵都围绕着这个核心，敌人要突进到核心，就必须破坏所有法阵才行，可是没想到最后都用到自己人头上。

“既然召唤出这么不靠谱的从者，那么只能由我这个绝对靠谱聪明睿智的Master多忙活了。”

远坂家在冬木市是一大豪门，虽然已经被她买宝石败得差不多，但是作为圣杯御三家，与多个神秘传说有直接或间接的联系，而且留着远坂血液的都是天赋异禀的魔术师。

所以，只要有谁成为召唤出Servent的Master，都会想到远坂家有一个Master。

而其他的两家，爱因兹贝伦一直是最神秘的，不知所在，本家也不在冬木市，间桐家的魔术血液已经断绝。所以只有远坂凛是唯一站在明处，成为靶子的人。

参与圣杯战争的人未必都是光明正大之人，上一次战争期间，就发生过把整栋大楼炸毁的案例。而且还有Assassin这样的职阶，物以类聚，召唤出Assassin的不是鼠辈，就是变态。必须赶快把魔术阵撑起来，避免被突然袭击才行，远坂凛可不能莫名其妙就挂了。

昨天至今一天半都没人来打扰，只能说枪兵的运气太好了。

现在Servent休息，情况就更危险，得保持高度警惕，就算肚子再饿，也得先把守护远坂家的魔术阵撑起来。

好饿啊。从者真好，不用吃饭。凛不知道的是，此时在别的地方的某个Master却在抱怨从者怎么这么能吃。

撑着前胸贴后背的肚子，远坂家主花了近一个小时才把被破坏的魔术阵部分重新架构起来，虽然只有部分，但是面对袭击起码能够起到预警的作用，留下足够的时间让她将从者叫醒。

不知道Lancer还要睡多久，不过可以肯定的是今天已经没时间做别的事情了。

圣杯战争重要的开头两天就这样“睡”过去了，如果被父亲大人知道，不给气死才怪。

虽然一肚子怨气，但是也无可奈何。

不管了，先大吃一顿再说，什么淑女的优雅，苗条身材，都先放一边。

大快朵颐后，凛终于心满意足，闲下来后，首次有机会仔细认真地观察她的从者。

此时的Lancer趴睡着，只是扭过头，露出精致的脸蛋。毫无戒备的熟睡样，真是太有杀伤力了。

这家伙是不是迷倒万千少男少女，而被人们所纪念传颂，而成为英灵的？

真想抱着Lancer的头，好好抚摸一下。

看着看着，凛也不禁痴了。

不行，凛晃晃自己的脑袋，拍拍脸颊，自己好歹也是学校中令少男少女们花痴的女王，花痴的形象跟自己完全不搭边。

还是出去优雅地喝茶，这才恰当。

等到Lancer起床，已经是大晚上了，这期间，远坂家都很安静，没有任何人来找茬。

看着Lancer美人初醒，睡眼朦胧的样子，凛忍住让Lancer再多睡一会的冲动。

“Lancer，为了安排以后的作战计划，咱们需要好好地互相了解。”

“叫我菲特就行了。”

“好，菲特，说说你的战斗。”反正这个名字凛压根没听说过，别人也无法从中获取任何有用的信息。

“我是高速移动型近战魔导师，力量B，耐久B，敏捷B，魔力B，幸运B，宝具B。”

“这能力值这么圆桶，你是怎么修炼成的？你是Lancer，枪呢？”

“我不用枪，我用战斧，有时也用剑，巴鲁迪修。”

“Yes, Sir.”从小金字塔中传出很有磁性的男性声音，让凛大为吃惊。而更吃惊的还在后面，只见一番变形，小小的玩具，居然变成一把威武的战斧，而又是一番变形，便是一把更大的斩舰刀。

“真是一个神奇的玩具，这个能打吗？”

“当然，我要取得圣杯。”菲特露出严肃的神情，凛也第一次看到她的从者不愧战争中英灵的模样。

“战斧，巨剑，怎么更像是Berserker拿的。”

“我也不清楚，估计是武器比较长的缘故，所以给了Lancer的职阶。我的能力值初始都是B，但是我可以调节自己的能力，通过将某项能力降低一个等级，可以将别的某项能力提升一个等级。”

“嗯，可塑性很强。”看来我远坂凛召唤出来的从者，即使出了意外，也是最强的。

“为了避免麻烦，我将这个能力值变动跟我的武器形态结合，初始常态；战斧形态，力量A，耐久B，敏捷A，魔力A，幸运E，宝具B；双剑形态，力量B，耐久C，敏捷EX，魔力B，幸运E，宝具A；巨剑形态，力量A，耐久B，敏捷B，魔力A++，幸运E，宝具B。

“我的输出靠的是力量和魔力，常态不用于战斗；战斧形态最持久，耗魔少，最平衡；双剑形态，最快，天下武功唯快不破，不过比较脆皮；巨剑形态最强大，耗魔多。”

听完菲特大段地描述，凛回味了一下，发现

“怎么全部都是降幸运？”

“奈叶说过，战斗，靠的是智慧与力量，需要周到的准备，缜密的战术规划，再配合不俗的自身实力，而不能够只靠运气。”

“奈叶？”

“是我最要好的朋友，很强很强的。”菲特不禁露出小女生见到偶像巨星的表情。

凛很好奇，能够将拥有迷惑无数少男少女资质的菲特迷惑住的少女，长什么样。

“基本上清楚了，战斗时，我的宝石魔法会配合你的。那我们就出去会会别的主从。”

”Yes, Master!”

“凛，便可以了。”

凛感觉全身都兴奋了起来。

今夜注定是难忘的夜晚。

精彩的战斗，马上便会上演。

虽然现在看着像是姐姐带着妹妹出去散步。

妹妹……跟妹妹的散步，已经很遥远了。



